其實蘋果真係好有遠見

手機科技已經去到一個點係短時間內唔會有好大進步，同以前iphone5上5s嗰陣唔同，年年都係做好啲相機，加快少少cpu同甚少有人用嘅ai，為左功能嘅話根本2，3年先換一次都冇問題。
蘋果請burberry個ceo返嚟，再大幅加價， 將個牌子打造成為手機界之中嘅lv, hermes, 喺技術嚟越難突破嘅時候， 都可以做到理由畀啲人追新款， 唔係淨係科技產品而都係半個奢侈品品牌咁樣買，高招
利申 an user

講得好呀!!!

motorola以前都將手機貴族化，高格調化
motorola結果係點，大家都知

所以蘋果咪要俾咁多次錢請burberry個ceo過嚟

情況就好似 iPad 咁
普通用家覺得夠用又唔換新機
咁佢而家咪整部 iPad Pro 出黎

ON9
倨個都睇到佢食老本ONLY
關西個CEO事咩
睇下幾時食完

依家咪要轉型囉食乜撚野老本，成世都靠賣新科技咩？有幾多人會追？要轉型做奢侈品品牌先最歷久不衰，好似hermes嗰啲咁， 咁多年嚟都咁多人買就係因為佢嘅品牌價值，咁佢想轉型咪要請個做開奢侈品嘅高層返嚟搞，明未？

搵部M額黎同LV比

你覺得唔靚啫，你睇下用過嘅有幾多人覺得有問題？

銷量升定跌

睇多次個標題先衝出嚟啦好嘛，講緊蘋果有遠見呀，你講短期銷量升定跌做乜？睇下邊個可以笑到最後

愈黎愈低囉

做奢侈品無問題
你有野支持到個價格咪得
就好似你講Hermes 咁
用鱷魚皮，再限量發售，賣到貴一貴都有人賣
Iphone宜家係規格無大改
功能無大變
物料又無大改動
價錢就定到貴一貴
仲要周圍都有得買

電話唔同手錶，手袋，車
拎出街比人睇到
部電話放褲袋
邊有虛榮感可言
再講，除非apple改做幾年先更新iphone一次
唔係既，一年就outdated
揾鬼買咩

lv都年年出新款啦， 呢啲 品牌啲袋好多同三兩千蚊嗰啲手袋啲料都好接近，咪一樣賣幾萬。Balenciaga啲風嬲， gucci hoodie都過萬啦，咪又係靠個品牌支持價格 apple只要上到去一級 就已經贏咗

低左唔緊要，至少長做長有，keep到品牌價值，一樣賺到錢
你靠技術？一個唔該就俾人偷左又賣得平過你你就收皮啦

咁鬼貴搞到都唔知等唔等下年9月先出機好

利申：iPhone6 用家

品牌價值係點黎？
由steve jobs回歸Apple之後，apple比人個感覺係創新，引領潮流
但宜家淪落到變奢侈品

Apple市值由最高10000億
跌到7千幾億

奢侈品定位支唔支撐到股價呢？

做奢侈品無問題

股東接受到股票跌咪得囉

同埋樓主講中一樣野
Apple明顯係想走高端，奢侈品路線
但呢個係咪一個選擇呢？

如果我係apple ceo
我對自己既產品有信心
有技術上既突破去back up 個銷量
根本無必要走去做奢侈品

apple唔再公布銷量
轉走奢侈品路線
就代表apple承認失去創新既能力

品牌價值係點黎？
由steve jobs回歸Apple之後，apple比人個感覺係創新，引領潮流
但宜家淪落到變奢侈品

Apple市值由最高10000億
跌到7千幾億

奢侈品定位支唔支撐到股價呢？

做奢侈品無問題

股東接受到股票跌咪得囉[/quote
只要定位夠高，有人追捧自然就有
versace gucci嗰啲一開始夠賣創新啦，賣得幾耐？但係只要你個名夠響就可以做到歷久不衰 科技又好，潮流又好，冇一個brand可以做到永遠嘅領頭羊 Nokia同motorola就係前車可鑑，一個唔覺意就收皮，而apple 吸取過教訓就好明白依個道理，趁佢仲有能力嘅時候轉型對公司長遠絕對係好事依一刻唔轉型，到個品牌徹徹底底過左氣嘅時候你想轉都轉唔到 你係股東寧願佢短暫跌少少，長做長有，定係有一日突然間就變癈紙返唔到轉頭？

依家嘅技術去到一個卡住左嘅位
其實唔止apple, 間間廠都係，samsung銷量一樣跌緊，全世界嘅手機銷量都按年下跌。google係ai係做得好出色，但你去街問10個人都唔知有冇一個人用得著。咁有咩辦法可以令啲人追新機？咪唯有將品牌定位推高，當係一個潮流奢侈品咁去賣 如果成功嘅話其實係好好，因爲手機比手袋更係係必需品，每個人都要買，只不過係平貴嘅分別，如果你打造到咁嘅market相信比起盲目追求技術突破更加長遠，因爲技術係依家依個世界實在太易抄。當大家都做到嘅時候人地買唔買你部機就取決於你嘅品牌

只要定位夠高，有人追捧自然就有
versace gucci嗰啲一開始夠賣創新啦，賣得幾耐？但係只要你個名夠響就可以做到歷久不衰 科技又好，潮流又好，冇一個brand可以做到永遠嘅領頭羊 Nokia同motorola就係前車可鑑，一個唔覺意就收皮，而apple 吸取過教訓就好明白依個道理，趁佢仲有能力嘅時候轉型對公司長遠絕對係好事依一刻唔轉型，到個品牌徹徹底底過左氣嘅時候你想轉都轉唔到 你係股東寧願佢短暫跌少少，長做長有，定係有一日突然間就變癈紙返唔到轉頭？

覆錯 sor

拎LV比
唔好ON9
奢侈品路線係賺到錢啊
但賺唔到好撚多錢啊MA
M記賺得多錢D定OUTBACK賺得多錢D 啊?
唔撚用腦

有遠見既公司就唔會因爲宜家無人用ai 而唔投資落去

Ai, machine learning 一定係大勢所趨

Apple賣得貴，但係有無野去support個高定價呢？

幫你個傻9搵埋
H&M/收益
251.9 億美元

路易·威登/收益
99 億美元

有遠見既公司先唔會走高端市場
一次經濟危機
消費者身家大縮水
奢侈品市場首當其衝
尤其是apple呢啲8成利潤都係依靠單一產品
而偏偏嗰樣產品係無兼顧到中低價位市場

不過學樓主咁講，股東點會怕股價跌

一早講左品牌價值就係最好support高定價，Balenciaga同gucci啲3憑咩賣咁貴，係靠啲料靚咩？係靠設計靚咩？唔係，係靠品牌 其實apply返落香港年青人嘅情況都一樣，靠能力係咪最保證成功？唔係係靠背景，再加能力先最保證成功 而對apple嚟講佢地嘅品牌價值就等同人嘅背景，而突破就係佢地嘅能力。係再做大嘅突破之前佢地要build up左一個係可以令人盲目去追嘅品牌形像先，而加價就係第一步。突破就係第二步, 當一個人有強嘅背景有強嘅能力，想唔成功都難 而burberry個女人要做嘅就係第一步，所以蘋果多多錢都要請佢返嚟，因爲佢地知道而家做唔好第一步嘅話做第二步係冇用，都係嗰句，技術唔係得你有

係做手機界嘅lv

事實上手機界未試過有一個brand可以笑得長久，咁apple點解仲要跟以前啲公司套做法而唔試下轉型？

咁lv揾得錢耐定h&m耐？

我都係理性分析下 唔好屌鳩我

大家都可以講下自己有咩意見，唔好齋負評

藍莓?

品牌價值去support高定價
咁乜嘢去support 品牌價值？

ipxr今次d更新全部係motorola2年前啲電話新功能
真係唔知邊個抄邊個 定個工程師過左檔

只要apple一路keep住個os冇咩大問題，一直都會有人用落去

樓主根本已經假設左創新係唔長遠
我亦唔敢話你錯
創新同奢侈係咪對立呢？
點解唔可以同時創新兼得奢侈呢？
當樓主開呢個post嗰一刻
唔單止假設左創新唔長遠
同時假設左apple eventually 會失去創新既能力

定位高嘅同時有人追捧

即係一定要定位高先可以有品牌價值？

同時其實咩叫品牌價值呢？

對於我黎講
品牌價值就係講緊一講起個牌子就聯想到既野
例如蘋果就係創新

你淨係講APPLE 市值跌又唔公平既
呢排美股都係跌 早排APPLE又比人熱炒
咁市值一定回落
不過講到底都係賺錢姐 冇話要普及姐
賣1000萬部賺10億同賣100萬部賺10億都係賺10億
通常好野都唔係TARGET最多人用架啦

其實手機仲可以有咩革命性改變

暫時諗唔到

重有好多，三叔研發可屈曲屏幕，成功之後就會衍生更多可能性，例如腕錶型電話，重有之前既google glasses，同埋投射式屏幕。而家電話出到部pad咁大部，都係螢幕限制，解決呢個問題之後，就會越黎越細部。
蘋果而家維持到定價高，的確係品牌效應，steve jobs幫蘋果諗好十幾年既plan，但佢死咗就冇人跟得到，而家跟本冇任何野帶領市場，大部分用家唔轉會係因為os支援問題，只要google繼續研發，iphone就會好似當年mac機一樣，比對手強佔市場，慢慢沒落。

我覺得電話呢類產品唔可以咁比

Hermes 呢間野18世紀已經係度 佢一開始個target customer 已經係貴族 一路以黎佢賣咁貴既原因係佢淨係賣俾有錢人 平民係唔會俾咁多錢買佢既野 呢間野有咁耐奢侈品牌歷史 早已經係社會上公認有錢人先幫襯 呢個係身份象徵黎 佢賣咁貴仲有幾個原因 首先佢d手工係非常靚 幾乎每一件product都係由法國由同一個工匠製造 佢地用既原材料都係由同一個產地出品 呢個引申到去第二點 由於佢咁精緻既手工 每件product既發售量都係好少 咁佢可以令佢既產品只有少數非常有錢既人擁有 更多突顯佢地獨特 貴氣 而且佢仲因為咁 你買野個時要落order等個幾月既時間黎生產 咁先令到你覺得呢件野係為你而打造

所以話服飾品牌可以走高尚路線 因為佢個品牌設計出黎係比有錢人用 個定價反映左 d人比錢係因為款式靚 身份象徵 少人用既關係 並唔係只係貴就得

咁電話可唔可以做到咁? 其實每件野都可以變奢侈品，車 樓 筆 傢俬 錶咁 因為佢有以上特質 有氣派 講究手工 但講到電子產品 有幾多你覺得好少人用 有氣派 手工? 因為呢d product有樣野都重要 就係功能

相機你話加個名牌icon當然可以賣貴d 但d人買黎都係想影靚相 睇快門 光圈。耳機著重音質 有線無線 舒適度 電腦睇CPU ram gpu 重有航拍機 遊戲機 電視機咁 全部都係睇spec

電話呢d咁多功能既野 d人用佢做太多野 除左打機上網 仲有send email 交費 social 影相 睇戲煲劇 聽歌 咁好多電話都有 不過iphone做得好係因為ios user friendly hardware design都係自己搞 軟硬件配合 介面簡單易上手 touch id方便又secure mon又靚又清 內置app好用 個機設計好簡潔唔會太多制 影相又靚 佢個apple share icloud 都係好方便 如果無左呢d野相信都少人買 (雖然已經係事實) 同埋apple本身個定位已經有少少luxury 佢定價普遍比an機高 佢營銷策略都唔係sell spec 係為user設計 咁而家佢玩再luxury d 可唔可以好似LV Hermes 咁?sell氣派sell獨特sell手工?咁又未必話一定唔得 少d機會 limit edition囉 事實上Hermes 都真係有同apple watch合作 出隻apple watch Hermes 橙色有logo 但都唔會改左成個品牌佢掛 更何況而家bigdata ai IoT年代 咁少user佢收咁少數據應該train唔到model 分析唔到啦 就算有都唔準啦 不過世事難料 可能個market又buy呢套 佢賣成十皮野咁 做到手機界lv 咁個ceo好野 抵佢收咁多

我好奇上網search左下 循例po番出黎

低得係依然係屌打其他廠嘅級數。

蘋果生態圈

當你買左airpod Apple Watch 電腦又用mac 每個月俾錢用緊icloud，手機就一定用iphone。

而且以iphone嘅定位，每年新機規格係比所有廠都高，跑分又年年都係拋離所有手機

你話m額唔好，但其實瀏海設計係從80分嘅設計提升到90分嘅設計。你無視工藝同功能上嘅進步，針對佢係唔完美呢個問題，而事實目前無任何一部手機有完美嘅完面屏。

想問邊部/邊個時期？
Galaxy S1要bug fix個期都賣緊5588喎